從大陸進口「螺螄粉」違法 經濟部要求通路全下架
2023-01-16
https://udn.com/news/story/7238/6915434
源自廣西的螺螄粉味道特殊，受到許多民眾喜愛，多從代購、團購等網購管道購買，但近日某款螺螄粉包裝引起爭議，經濟部貿易局今日強調，目前並未開放中國製「螺螄粉」食品進口，坊間出現「螺螄粉」販售，已涉及違反進出口等有關法令。 貿易局表示，依現行規定，中國大陸製粉條類產品，例如中式麵條、寬平麵條、米粉條等，均不准進口。經濟部已召開經跨部會協調，討論有關市售螺螄粉查處事宜，並已要求所有實體通路及電商平台，依法立即下架。海關也將加強稽查，追查不法進口來源。 貿易局強調，海關查獲中國大陸製「螺螄粉」食品，如有涉及私運或虛報，均依海關緝私條例相關規定裁罰，沒入貨品及處以罰鍰，並將進口人移由貿易局依據台灣地區與大陸地區人民關係條例處以停權2個月至1年，嚴重者可廢止廠商登記資格。 經濟部呼籲，廠商及民眾應提高國安和食安意識，切勿進口未開放食品，進口中國大陸貨品前，應先至貿易局網站或洽詢該局，查明該項貨品是否准許進口，以免觸法。 經濟部 海關